意林窄窄

这些动物里的天生怪客，身上有一种沉静安然的气质，这让他们显得更加美丽。生来就与众不同，便接受自己的样子，生存下去，就是他们唯一要做的事情。我为什么是我？我为什么和别人不一样？动物们从来不会想这个问题。即便和别人不一样，也要安静地、沉默地、有尊严地活下去。“至于对外表的各种在意、纷扰、争吵不休，”在影片的最后，科学家说，“那是虚荣的人类才会干的事。”每个母亲都曾是孩子的天使，但是，每个天使都会老去。生命的迷人之处就在于，高潮会将低潮取代，欢喜会将恐惧赶走。你以为的“永不忘怀”也终将被海浪带走，唯需记得永远不变的爱。随喜幸福是什么？泰勒回答很简单：“拿出时间，与你珍惜的人好好相处。”吃饭时吃饭，睡觉时睡觉，活在当下。我们应该抱着一期一会的观念生活。这是日本茶道中的词，来源于16世纪茶僧千利休的弟子山上宗二。“一期”就是一生，“一会”就是一次相会，说的是人生的每一个瞬间都不能重复，所以每一次的相会都是仅有的一次。所以，有了想见的人，就和他见面吧，然后在见面时，彼此真心地交谈、相聚。